{"title": "Hỏi đáp: Trẻ 7 tuần tuổi thì nhu cầu sữa mỗi ngày bao nhiêu ?", "question": "TÔI SINH BÉ gái được 2kg 7, dài 47 cm..đầy tah1ng bé lên được 3k4 dài 53 cm..Xin cho hỏi bé được 7 tuần tuổi, bé bú bình, thì trung bình mỗi lần bé bú được bao nhiêu ml sữa với độ tuổi 7 tuần ..mỗi lần bé bú chí có 60 ml sữa thì có ít ko ? và nhu cầu 1 ngày của bé là bao nhiêu ml sữa là đủ ..", "answer": ",Chào chị Trang,,Mỗi ngày bé cần khoảng 510 ml sữa (150 x cân nặng); nếu 3 giờ bú một lần thì mỗi lần bú khoảng 70 ml.,Thân mến,BS.CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nP. Tổ chức cán bộ – Bệnh viện Từ Dũ,"}
{"title": "Hỏi đáp: Be 1 thang 4 ngay tuoi mat bi ghen", "question": "Thua bac si,Con toi tu luc sinh ra 2 mat thuong xuyen bi ghen. Ngay 16/11 toi co dua chau den kham o phong kham dich vu cua Bv Tu Du. Bac si ke don thuoc cho chau gom nuoc muoi sinh ly Natri 0,9 va Neocin. Bac si dan moi ngay dung nuoc muoi sinh ly rua mat chau va dung tay day o hoc mat cho chau 6 lan, sau do nho Neocin cung 6 lan. Sau 2 ngay dung thuoc nhu huong dan cua bac si, toi thay mat chau co nhieu ghen hon va bi chay nuoc mat chut it nhung mat khong bi do. Vay xin hoi bac si toi co nen tiep tuc dung thuoc nhu chi dinh cua bac si hay khong vi theo chi dinh la dung thuoc 2 tuan neu khong het thi tai kham. Bac si cung co cho chau uong Canxi va vitamin D vi chau hay van minh. Khong biet cac thuoc ay co anh huong gi den viec mat chau bi ghen nhieu hon hay khong?Toi rat lo lang mong bac si cho loi khuyen.Cam on bac si nhieu.Nguyen VinhVinhmtn@yahoo.com", "answer": "Chào bạn\n    ,,,Về mặt lý thuyết, trong sữa mẹ có các tế bào miễn dịch có thể giúp chống lại hiện tượng viêm nhiễm. Tuy nhiên, nếu khi vắt sữa không đảm bảo vệ sinh và nếu chai đựng sữa mẹ để nhỏ mắt không sạch thì sữa mẹ sẽ bị nhiễm khuẩn và sẽ làm bé bị viêm kết mạc. Hiện tượng nghẹt tuyến nước mắt được điều trị chủ yếu nhờ động tác massage, nhỏ nước muối sinh lý để rửa sạch mắt sau khi massage, phòng ngừa viêm nhiễm. ,,,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ hay giật mình", "question": "Chào bác sĩ.Con gái tôi 11 tháng, cháu đang mọc cái răng thứ 7 và 8, Cháu đã biết đứng. Nhưng dạo này cháu hay bị giật mình khi có tiếng động bất ngờ (ví dụ đang chơi 1 mình mà mẹ hỏi to là giật mình).Tôi muốn hỏi bác sĩ xem như thế là con tôi bị bệnh gì, và cách khắc phục thế nào?Chân thành cảm ơn bác sĩ", "answer": ",Chào chị Nga,,Khi nghe tiếng động mạnh mà giật mình là phản xạ thần kinh bình thường của trẻ. Nhưng nếu chị thấy bé thường xuyên giật mình, không liên quan đến nghe tiếng động mạnh thì chị nên đưa bé đi khám chuyên khoa nội thần kinh.,Thân mến,BS.CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – Bệnh viện Từ Dũ,"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 5,5 tháng đi ngoài có máu", "question": "Chào bác sĩ!Bé nhà em sau đợt bệnh viêm hô hấp trên (BS cho uống kháng sinh Clamoxyl, Acemuc, và clophenin trong 6 ngày), bé có vấn đề về đường tiêu hoá. Đầu tiên là đi phân màu xanh, em cho uống men tiêu hoá antibio vài ngày thì đỡ. Sau đó ngưng men tiêu hoá thì có dấu hiệu tiêu chảy 2 ngày (có ngày 7, 8 lần, phân lỏng, hoa cà hoa cải, bé bú mẹ hoàn toàn và bắt đầu ăn dặm tí chút. Bé thường lật và ị luôn. Ban đêm bé không ị lần nào). Em lại cho bé uống Antibio, ngưng việc tập ăn dặm thì bé đỡ. Nhưng sau đó bé lại đi ngoài có lẫn chút máu. Đây là lần thứ hai trong ngày bé bị như thế này. Em rất lo lắng. Em nên cho bé uống thuốc gì, hay đi xét nghiệm phân và đi khám ở đâu là tốt nhất? Em rất sợ bé uống kháng sinh một lần nữa.Bé nhà em từ lúc mới sinh đến giờ đã đi ngoài nhiều lần trong ngày, phân lỏng, hoa cà hoa cải. Đến bây giờ phân có sệt hơn nhưng vẫn hoa cà hoa cải. Thỉnh thoảng bé lại hay bị són phân, thỉnh thoảng phân của bé lại có bọt. Như vậy có phải hệ tiêu hoá của bé không được tốt? Và có phải vậy mà bé lên cân không tốt? Mới sinh: 3,4kg, 51cm. 1 tháng: 4,4kg, 57cm. 2 tháng: 5,2 kg, 60cm. 3 tháng: 6kg, 62cm. 4 tháng: 6,5kg, 64cm. 5 tháng: 6,8kg, 66cm. Hiện tại bé được 5,5 tháng. Cân nặng vẫn 6.8kg và 68cm.Bé bú mẹ hoàn toàn. Bé bị bệnh khoảng 2 tuần lúc được gần 5 tháng. Hơn 5 tháng, sau khi bé khỏi bệnh em cho bé tập ăn dặm.Xin bác sĩ tư vấn giúp em trong trường hợp bé nhà em, nên làm những gì là tốt nhất để bé có thể khoẻ mạnh, phát triển tốt! Cảm ơn bác sĩ!", "answer": ",Chào chị Mai,,Em bé bú sữa mẹ mà đi phân hoa cà hoa cải, lỏng và 6-7 lần trong ngày, mùi phân chua, có bọt là bình thường. Tuy nhiên, khi phân bé có máu là bất thường, chị cần đưa bé đi khám bệnh ngay.,Chị cho bé ăn dặm hơi sớm. Chỉ nên cho ăn dặm sau khi tròn 6 tháng tuổi. Bé lên cân giảm nên chị cần lưu ý lại chế độ ăn của chị. Chị cần bổ sung thêm sữa (2 ly sữa “bà bầu” hoặc 1 lít sữa tươi), trứng, thịt bò, phô-mai để chất lượng sữa tăng lên.\n\nThân mến,BS.CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – Bệnh viện Từ Dũ,"}
{"title": "Hỏi đáp: Be di cau phan mau xanh", "question": "Chao Bac si,Bac si cho em hoi em be nha em duoc 5 tuan tuoi, khi di cau luc dau phan mau vang binh thuong nhung khi di gan xong phan be thuong co mau xanh (sau khi phan tiep xuc voi khong khi moi chuyen sang mau xanh).  Phan be binh thuong, mui thoi, phan khong long. Be bu sua ngoai la chinh, 1 ngay bu 3 lan sua me. Vay co binh thuong khong bac si?Em lo lang qua, mong bac si giai dap. Cam on!", "answer": ",Bạn thân mến !,Nếu con bạn mới hơn 1 tháng, bú sữa ngoài là chính. Đi cầu lúc đầu phân vàng nhưng khi gần xong thì hơi xanh, tính chất phân bình thường (không có đàm máu …), không lỏng, số lần đi cầu bình thường thì bạn đừng quá lo lắng vì phân như vậy không phải là phân bệnh lý. Phần sau của phân có thể hơi xanh do sắc tố mật xuống ruột chưa đều. Bạn chỉ cần theo dõi và cho bú mẹ nhiều hơn nhé.,PGS. TS.BS. Ngô Minh Xuân\nTrưởng khoa Sơ sinh – Bệnh viện Từ Dũ,"}
{"title": "Hỏi đáp: Vú của bé có cục cứng bên trong", "question": "Chào Bác Sỹ!Đến nay bé nhà tôi được 3 tháng 12 ngày, bé được 6kg5. Nhưng mà trong hai núm vú của bé có cục nhỏ cứng. Bên phải lớn hơn bên trái một chút và bằng hạt đỗ tương dẹp. Sờ vào cháu không đau, không có dịch chảy ra – núm vú chưa có mà có một lỗ nhỏ xíu ở đó. Đêm ngủ cháu thỉnh thoảng lại hay dụi vào hai mắt, cứ xoa xoa vào mặt và đầu. Vậy Bác sỹ cho tôi hỏi hiện tượng như vậy có bình thường không? Nếu đi khám thì vào khám ở đâu? Mong BS trả lời sớm, tôi rất lo lắng. Chân thành cảm ơn", "answer": ",Chào bạn,Con bạn gần 3 tháng rưỡi, trong núm vú có cục cỡ hạt đậu, không đau không chảy dịch, không có dấu hiệu viêm hay u bướu và 2 bên là gần đều nhau là bình thường. Bạn chỉ cần theo dõi hàng ngày, vệ sinh hàng ngày, tuyệt đối không được nặn hay sờ nắn mạnh tay vào 2 vú của bé. Nếu có dấu hiệu bất thường như viêm đỏ, sưng tấy, chảy dịch … thì cho cháu đi khám ở phòng khám nhi khoa.,Nếu cháu dụi mắt nhiều thì bạn chú ý xem 2 mắt cháu có đỏ không, xung quanh mắt có sưng không? Nếu có dấu hiệu bất thường thì chở cháu đi khám bác sĩ mắt hoặc bác sĩ Nhi khoa nhé.\nChúc mọi việc tốt lành,PGS. TS.BS. Ngô Minh Xuân\nTrưởng khoa Sơ sinh – Bệnh viện Từ Dũ,"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 1tuổi mọc răng chỉa vào trong", "question": "Chào BS!Bé cháu nhà tôi, mọc ra chỉa vào trong, không biết làm sao khắc phục đc tình trạng này? Cám ơn BS", "answer": ",Chào bạn,,Trong câu hỏi này, bạn không nói rõ là bé mấy tuổi, cái gì mọc chĩa vào trong? Có phải là răng? Răng sữa hay răng vĩnh viễn?,Nếu là răng sữa mọc hơi nghiêng vào trong 1 chút thì không đáng lo. Tuy nhiên, nếu chĩa quá nhiều vào trong thì nên cho bé đi khám nha khoa càng sơm càng tôt nhé.,PGS. TS.BS. Ngô Minh Xuân\nTrưởng khoa Sơ sinh – Bệnh viện Từ Dũ,"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm phòng trễ theo lịch 1 tháng có ảnh hưởng đến tác dụng của vacxin?", "question": "Chào bác sĩ.Bé nhà tôi chích mũi 5 trong 1 và uống vacxin bại liệt lần đầu tiên khi được 2 tháng.Đến ngày chích lần 2, khi bé được 3 tháng, trạm y tế thông báo hết thuốc toàn tỉnh Đồng Nai nên không uống được. Tháng thứ tư, bé được chích 5 trong 1 mũi 2 và uống vacxin bại liệt lần 2.Tháng thứ năm, do bé vừa bị viêm hô hấp trên xong nên tôi không muốn cho bé chích ngừa dù bs khám cho bé nói là có thể chích được.Vậy bác sĩ cho tôi hỏi, nếu tôi cho bé chích mũi 5 trong 1 lần thứ 3, uống vacxin bại liệt lần 3 vào tháng thứ sáu, như vậy có ảnh hưởng đến tác dụng của vacxin không? Hay là tôi nên chích ngay cho bé? Ở các bệnh viện có chích vacxin 5 trong 1 và cho uống vacxin bại liệt (có trả phí) không?Mong bác sĩ tư vấn giúp tôi. Chân thành cảm ơn bác sĩ.", "answer": ",BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – Bệnh viện Từ Dũ, , , ,"}
{"title": "Hỏi đáp: Các loại vắc xin mà bé được bệnh viện từ dũ tiêm, cho uống trước khi xuất viện", "question": "Mẹ Phan Thị Hoàng Phượng (Bình Dương) sinh bé trai 3,8kg tại Bệnh Viện Từ Dũ hôm lúc 16giờ05 hôm 29/9/2011 tại  Bệnh Viện Từ Dũ.Xin Bệnh Viện vui lòng cho biết bé đã được tiêm, uống vắc xin gì trước khi xuất viện để gia đình biết thực hiện lịch tiêm chủng cho bé được chính xác.Chân thành cám ơn.", "answer": ",BS.CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – Bệnh viện Từ Dũ,"}
{"title": "Hỏi đáp: Xin bs tư vấn giúp em về sức khỏe & dinh dưỡng cho bé", "question": " Chào BS! Em bé nhà em 8tháng, chỉ được có 7kg, dài 70, bé đã ăn cháo, mỗi lẩn khoảng 2/3 chén ăn cơm, nhưng thỉnh thoảng bé hay bị ói khi ăn, 3-4ngày bị 1lần hoặc có khi là 1tuần chứ không thường xuyên, lúc trước bé bú cũng hay bị trớ nhưng giờ thì không còn bị nữa mà chì khi ăn bé mới bị ói, xin BS tư vấn giúp em là bé nhà em bị vấn đề gì về tiêu hóa không ạh. Bé nhà em đã được 8tháng, em tính cho bé ăn thêm thịt bò, tôm, cá hồi & lươn, …mà em không biết nhửng thực phẩm đó bé đã hấp thụ được chưa, xin BS tư vấn giúp em. Em cảm ơn BS!", "answer": "Chào chị Hạnh,,Em bé của chị có chiều cao phát triển tốt hơn cân nặng nhưng cân nặng vẫn ở trong giới hạn bình thường. Thỉnh thoảng ói khi ăn đặc rất thường gặp ở trẻ dưới 12 tháng, không phải là dấu hiệu bệnh lý. Có thể lúc đó bé bị vướng một miếng thức ăn hơi lớn hay mẹ đút hơi nhanh, hay bé vận động mạnh khi đang no làm ói…Chị chỉ nên cho bé ăn các thức ăn có thể gây dị ứng (như thịt bò, hải sản…) sau 9 tháng tuổi. Để bé tăng cân tốt hơn, chị nên tăng chất béo, cho bé ăn dầu thực   vật xen kẽ với mỡ động vật và tăng lượng sữa, lòng đỏ trứng, các thực phẩm làm từ sữa.,Thân mến,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – Bệnh viện Từ Dũ"}
